[理性討論] 咁又廿年

回歸又好,入左地獄又好,咁又廿年,我有以下見解:

1.香港公務員精英唔識管治,但係執行力好強

2.英治時期既法律同制度,仲有英國人既planning 加埋香港人既執行力造就左香港80-90年代既輝煌

3.宜家既中國唔會care 香港,特別係宜家既香港,佢要集中放資源谷既,始終都係北上廣同深圳,資源土地潛力都贏香港,只係香港既老本仲有多少斤兩係度,但係可以食到幾時就唔知啦

4.一覺唔多掂淨係識移民既香港人天性都係改變唔到好多人回流既命運,我相信只係香港人唔識管治,唔係管理一間公司,係管理一個城市/國家,當呢D問題有所改善,大部分既非上流人士唔會諗移民,搵工易,收入高,方便,基建網路醫療發達,稅率低,根本除左新加坡,仲有邊度可以比?

5.唔好話我睇死班移民撚,除非你本身係果度出世果度大,否則非退休式既移民,好多香港人都適應唔到,精英當然會有佢地既位置,但係未去到精英LEVEL 既,拎住幾個錢貿貿然移民就以為自己乜都唔洗諗就可以好順利同當地接軌?

講住咁多先